香港差佬VS中國口交部 邊個先啱？

差佬：一萬人要服從1700人

警方向本周六的元朗遊行發出反對通知書。署理新界北總區指揮官曾正科在記者會說，由於遊行路線會經過輕鐵的主要幹道，有高壓電纜，如果誤闖會構成威脅；而遊行終點設於西鐵站地下，附近有數條村落及商場，出入人流多，有關空間不足以讓人群聚集，無可避免會到周邊村落及商場，難以有效分隔，可能會發生衝突。他說，根據社交媒體，預料會有過萬人參與遊行，而申請人的評估約有300人出席並不合適。

曾正科又說，遊行源於日前暴力事件，與元朗居民有敵對感情，加上有針對鄉郊派別的言論，包括燒祠堂等，因此發生暴力事件及衝突的機會非常大。他說，截至今日收到1700個市民意見，強烈反對警方發不反對通知書，加上有13封社區領袖的信件等，各界人士都表達強烈關注及反對遊行，如果警方繼續批出，是不顧民意。

曾正科強調，如果當日仍有人出來遊行，正式來說是犯法，至於會否在現場拘捕，要視乎當時情況。

中國口交部：二百萬人要服從14億人

問：美國總統特朗普評論香港示威活動時提到，中方以負責任的方式進行了處理。香港示威有近200萬人參加，希望中方會做正確的事情。中方有何回應？

答：首先，對近期在香港發生的事情，中國中央政府的態度非常清楚。中央政府堅決反對一切非法暴力行為，支持香港特區政府依法有效處理。

你提到了人數，我想提醒你註意一個事實：中國有14億多人民，包括香港在內的中國人民都希望並且有決心有能力維護香港的安全穩定與繁榮發展。